# Quan he truoc khi co kinh 10 ngay co dinh bau

Lúc lỡ quan hệ con đường tình dục mà không sử dụng một số giải pháp tránh thai, nhiều bạn trẻ đều chung câu hỏi rằng liệu quan hệ như vậy có mang thai hay không? quan hệ trước khi có kinh 10 ngày có dính bầu không là câu hỏi mà trung tâm của chúng tôi nhận được khá nhiều trong thời gian qua. Cùng trung tâm đi tìm câu trả lời để giải toả cho bạn gái ấy cũng như những bạn gái khác có lo âu trong lòng khi tự hỏi quan hệ xong có kinh nguyệt có thai không nhé..

TRUNG TÂM TƯ VẤN VIỆT NAM

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 0286. 2857 515 

Link tư vấn: http://bit.ly/2kYoCOe

Quan hệ trước lúc có kinh 10 ngày có thai không
GIỚI HẠN TRƯỚC, SAU NGÀY KINH NGUYỆT ĐƯỢC TÍNH NHƯ THẾ NÀO?
Một chu kỳ kinh nguyệt sẽ kéo dài khoảng 28 ngày cũng như ngày trước tiên là khi lượng máu kinh xảy ra. Trước ngày có kinh nguyệt được quy định là trước ngày thứ 1, ngày thứ 14 và các ngày sau ngày trứng rụng. Thời điểm sau lúc có kinh nguyệt được quy định là sau ngày đầu tiên, thời gian hành kinh sẽ diễn ra trong khoảng từ 2 – 7 ngày và sau có kinh sẽ bắt đầu tính từ ngày 7 – 14. Căn cứ vào chu kỳ kinh nguyệt hàng tháng, chị em sẽ biết cách tính thời điểm trứng rụng để thụ thai tùy vào chu kỳ kinh đặc trưng của mỗi người

QUAN HỆ TRƯỚC KHI CÓ KINH 10 NGÀY CÓ DÍNH BẦU KHÔNG?
Quan hệ trước lúc có kinh 10 ngày có thai không
Thụ thai là một khá trình phiền hà, việc thụ thai chỉ được thực hiện thành công khi trứng được kết hợp với tinh trùng trong tử cung của phụ nữ. Một chu kỳ kinh nguyệt thông thường có vòng kinh kéo dài từ 28 tới 32 ngày. Tùy thuộc theo chu kỳ kinh nguyệt, phụ nữ sẽ tính được ngày rụng trứng. Xét về mặt lý thuyết, quan hệ trước 10 ngày kinh được xem là thời gian an toàn. Khi này, nội tiết tố trong cơ thể của phụ nữ đang giảm xuống tại mức thấp nhất, niêm mạc tử cung teo lại và chuẩn bị bong tróc vào ngày kinh nguyệt. Tính theo đúng chu kỳ kinh nguyệt của một số người phụ nữ có vòng kinh đều, trứng thường rụng vào ngày 14 của chu kỳ kinh. Vì thế, quan hệ trước lúc có kinh 10 ngày mang thai không.

tuy nhiên, không phải tất cả mọi chị em phụ nữ đều rụng trứng vào ngày thứ 14 của chu kỳ. Nội tiết tố và chu kỳ kinh nguyệt của mỗi người là toàn bộ không giống nhau, do vậy khoảng thời gian an toàn cho quan hệ vợ chồng để tránh thai là rất khó tính. Chưa kể đến, những bạn gái có chu kỳ kinh nguyệt không đều thì chẳng thể áp dụng phương thức tránh thai tự nhiên này được.

Trên thực tế, quan hệ con đường dục tình không dùng giải pháp tránh thai, thì bạn đều có khả năng mang thai cho dù đấy là thời điểm nào trong chu kỳ kinh nguyệt. Khi quan hệ đường tình dục, tinh trùng đi vào âm đạo, gặp trứng thì sẽ diễn ra sự thụ thai. Với tình trạng bạn gái và bạn trai quan hệ con đường dục tình nhưng xuất tinh chưa kể đến âm đạo, thì chức năng có thai vẫn có thể xuất hiện. Trong khá trình quan hệ, sự cọ xát và hưng phấn sẽ làm cho dương vật tiết ra một lượng tinh dịch nhất định. Nếu số lượng tinh trùng có trong tinh dịch này đủ mạnh, chúng có thể đi vào tử cung gặp trứng cũng như tạo ra bắt buộc phôi thai. Do đó, quan hệ trước 10 ngày kinh mà không sử dụng biện pháp tránh than an toàn thì khả năng mang thai là hoàn toàn có khả năng.

Hơn nữa, theo như kiến thức mà bạn chia sẻ thì bạn đang trễ kinh 4 ngày. Để tìm ra mình có có thai hoặc không, chúng tôi khuyên bạn phải mua que thử thai để có được kiến thức một cách chính xác nhất.

MỘT SỐ BIỂU HIỆN HOẶC TRIỆU CHỨNG MANG THAI SAU KHI QUAN HỆ
Quan hệ trước lúc có kinh 10 ngày có thai không
Một số triệu chứng mang thai sẽ xảy ra kịp thời sau lúc vô cùng trình thụ thai thành công. Các phụ nữ sẽ có biểu hiện vô cùng rõ cũng như các lại không nhận ra bất kỳ thay đổi nào trên cơ thể mình. Những triệu chứng cơ bản bạn có khả năng nhận biết là:

Quầng vú thâm đen, ngực căng tức
Chuột rút ở thắt lưng, ở vùng chậu hoặc nơi bắp đùi.
xảy ra máu báo thai
Nhiệt độ cơ thể tăng
Mệt mỏi và thường xuyên đi nhẹ
Trễ kinh và thường xuyên buồn nôn lúc ăn uống.
Nhạy cảm với một số mùi
Thèm ăn hay chán ăn không rõ nguyên do.
Đầy hơi, ợ nóng hoặc táo bón.
CÁCH TRÁNH THAI AN TOÀN ĐỂ KHÔNG DÍNH BẦU
Quan hệ trước lúc có kinh 10 ngày có thai không
Theo khuyên rằng từ các chuyên gia y tế, dùng bao cao su lúc quan hệ con đường tình dục vẫn là phương thức tránh thai an toàn nhất mà một số bạn nên áp dụng. Chưa kể đến, phải sử dụng bao cao su ngay từ lúc bắt đầu quan hệ, tránh việc sắp xuất tinh mới đeo bao cao su, bởi điều này sẽ khiến giảm tỉ lệ tránh thai. Trước khi dùng BCS, bạn buộc phải chú ý lựa chọn BCS đúng cách, tránh việc sử dụng bao cao su bị thủng, rách hay hết hạn dùng.

Bên ngoài, nếu bạn gái nào có chu kỳ kinh nguyệt đều, các bạn có thể ứng dụng cách tính chu kỳ kinh nguyệt để tránh thai an toàn. Thông thường trứng rụng sẽ rơi vào ngày 14 hoặc 15 của chu kỳ kinh nguyệt. Các người mong muốn có con sẽ quan hệ trong khoảng thời gian này. Khoảng thời gian còn lại là an toàn cho những ai chưa muốn sinh em bé. Cách tính ngày quan hệ này chỉ đạt hiệu quả từ 50 tới 60%, vì thế chức năng có thai vẫn có khả năng xuất hiện. Do vậy, sử dụng BCS hoặc thuốc tránh thai vẫn là biện pháp tránh thai an toàn nhất.

Hy vọng, các kiến thức mà chúng tôi vừa cung cấp đã giải đáp được thắc mắc “quan hệ trước khi có kinh 10 ngày có dính bầu không?”. Nếu có bất cứ thắc mắc nào khác, hãy liên hệ với chuyên gia của trung tâm thông qua hotline hay link chat để được tư vấn cũng như hỗ trợ.

Quan hệ trước lúc có kinh 10 ngày có thai không

TRUNG TÂM TƯ VẤN VIỆT NAM

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 0286. 2857 515

Link tư vấn: http://bit.ly/2kYoCOe